[遊記] 多圖 廣島山口岡山十天遊

Hello, 小弟第3次係旅遊台開Post, 頭兩次係開行路post
不過今次就唔係行路啦 係去旅行

咁今次個妾係二人行
原本同個frd傾不如一月去, 然後拖到三月, 最後出埋exam timetable決定5月去
由5月15號玩到5月24號

點解揀去廣島?
咁我同我個frd係唔太鐘意去shopping mall行既人黎, 寧願睇多D風景同景點
我同個frd都去過埋東京同大阪
呢兩個地方當然有靚風景睇, 但始終都去過, 同埋shopping mall都幾多, 唔想去到旅行都好似落銅鑼灣尖沙咀咁瘋狂鳩嗚同埋迫
所以就選擇左廣島

第一次貼遊記, 有咩不足多多包涵

大種乞衣去廣島梗係搭HK Express 比唔起因航機票錢
同個frd傾行程個陣有諗過HK Express因為之前單新聞搞到冇得去 不過都好彩安全上機
個閘口係201, 係最盡頭個個 由離境大堂過去都要十幾分鐘
10點機, 我同frd 5點已經醒左搭車去機場

我這邊早上11:00分，睡不著，一個uncle在飛機仍在通話！大家要小心呀！！還要在戶外當值的人，特別感激你們，也請特別注意你們的安全

我同我個frd訓訓下又醒返, 算了放棄, 直接拎部switch出黎打

呢排多咗中國同四國既遊記，留名支持

經過左3個半鐘既時間, 終於到達廣島了

廣島機場好細, 每日唔知有幾多班機升降呢
條迴轉壽司帶都好短同得剩係得我地班機d行李 所以都好快

但估唔到一開始就發生一段小插曲
去過日本既大家都知道係機上面要填份入境記錄表
個空姐派左一張比我同我個frd
原來只係有親屬關係既人同行 只需要交一張
結果我個frd寫左 佢就出左閘, 我就on99係入面填份form, 好彩個wifi強夠勁 咁遠都接收到同到個frd聯絡

出閘後要係佢個巴士站前counter到買車飛
廣島機場好濕鳩, 同廣島市有一段距離, 你要比多千幾yen買佢個接駁巴士去廣島市
不過可以係到買埋佢廣島市區既pass, 1000yen個個3日內任搭廣島市內既路面電車巴士同埋宮島船, 2000yen個個可以搭埋去兔仔島既巴士, 相當抵

上巴士直入廣島市

架巴士係直到廣島bus centre, 認住呢一到遲下會再黎架

bus centre好近紙屋町西同本通商店街, 就咁行過去都得, 不過就要去民宿放低行李先
商店街沿路既景

路面電車圖

可能東京大阪大家都玩厭左想搵d新地方行下
多謝支持 希望唔好爛尾

留名
海關申報表果個我都奶過一次

明明問空姐拎2張
佢比得1張話可以2個人寫同一張
最後結局同你一樣

返黎香港先發現原來我冇影到住廣島民宿既圖
我直接cap返airbnb d圖比大家睇 現實同佢網上既圖都有9成似, 只差d燈光

一晚HKD300, 兩個人住, 又闊落, 兩張床
真係「蔗渣既價錢，燒鵝既味道」
唯一敗北就係同市區(廣島站,本通商店街個頭) 有點距離, 不過有個PASS同路面電車就大丈夫
同埋airbnb對呢間野既comment係話個廁所超臭
不過我同我個frd都接受到, 老老實實, 邊有廁所係唔臭

好啦放底晒行李我地就出發去醫左個肚先! 對上一餐已經係朝早係貴賓室食既野
我個frd係好鐘意食甜品, 成個trip佢好少飲便利店d飲品(除左牛奶) 佢話要用呢d quota黎食甜品, 非常健康既藉口 我就唔理啦又飲又食
第一餐就係去gram食pancake, 佢有份pancake係每日某幾個時段限定的 好似限定20份
結果我地去到 仲有十幾份剩 比著香港一定一大班人排長龍
一上菜個下真係哇左聲, 好巨型 狂捽隻碟佢仲彈下彈下

但當我食埋第2舊野既時候, 大獲了, 好濟
再望望隔離枱既架妹, 4條友食2碟
然後我個Frd幫我吸埋剩底個舊, 建議大家要食就同frd share

地址:広島県広島市中区本通4番12号荒角ビル2F
本通商店街大直路, 去到唔知邊個街口有幾支旗突左出黎, 上樓梯就係, 算易搵

最慘係語言不通比人趕走個下, 心諗我係咪太樣衰你唔比我入境定點

加油啊！！比個支持你

食完舊糕行下本通商店街消化下先

去到日本都必定要會有既game centre
夾公仔機 幾年前仲好迷pokemon, 可惜而家連打開部3DS都懶

路過有間校服店, 即刻影比有個好鐘意JK既frd睇 仲話想買套收藏

消化到咁上下
黎到廣島一定要食廣島燒啦 !
旅行前search左幾間出名既廣島燒鋪頭
第一間食既就係新天地既みっちゃん
不過小心唔好去錯新天地商場
唔係話唔好食, 我見幾個blog都冇人講過入邊幾間好食, 你地可以去試下既, 我跟返blog個d算

穿過個街口, 係唐吉阿德對面條街, 大大個logo寫住お好み焼就係了

由於我同個frd食完個糕都未話太餓, 所以兩個人叫一份廣島燒同燒墨魚

呢到係半份黎, 食完都好濟
呢份廣島燒黎講, 足料, 入味, 好食! 敗北係燒得太燶

食完廣島燒就去行下和平公園 入夜既和平公園格外和平

世界文化遺產: 原爆遺址(入夜)

Before and After

Day1 完

好鐘意JK既frd留名

樓豬係gay?

Gram係大阪既分店都應該好多人排隊，我諗要係呢啲唔係大城市既分店先可以唔使排隊就食到

非Gay

平時條街都好少人, 廣島呢d 3,4線城市真係

出現了

買JK服去驚安買啦

有冇D買JK服送JK既鋪

喺行路post留過名再留多次

十日互射幾多次？

我上次見驚安賣制服啲poster全都係橋本ありな做model，你問吓啲職員買校服係咪送埋呢個model？

一樣名

舉報分身AC

每晚食完催情朱古力就訓左, 咩事都冇發生過

開咗個account咁耐好少留名 見到失散兄弟先出聲

你果個約咗佢出黎但又放咗佢飛機果個ex最近點

樓主好似未post咁多日既行程？

Day2 出發大久野島 兔仔島 !
去大久野島可以搭JR或者巴士去
咁上面都講左2000yen個pass包埋去大久野島既巴士, 冇奶油唔搭巴士去
去忠海站既巴士8:20就有一班 miss左就要等到1點了

我地早到左仲諗住買棵椰菜餵兔仔
點知...

5號車站 出發忠海站

早餐, 右邊個隻yogurt牛奶真心高質, 個高千穗牧場其他奶類飲品都好高質!

約2小時既車程後 到了~

係去大久野島既港口前有間賣船飛,兔糧同手信既鋪頭

人都食得既兔糧

呢包真係兔糧啦

船飛, 來回620yen

仆街咁重要都冇打到 第一次開遊記post sorry

Day1: 起機，到廣島行下
Day2: 兔仔島，竹原
Day3: 宮島嚴島
Day4: 和平公園，原爆館，尾道
Day5: 元乃隅稲成神社，角島大橋
Day6: 瑠璃光寺，秋芳洞，秋吉台
Day7: 廣島市，岡山城，岡山後樂園
Day8: 直島
Day9: 倉敷美觀
Day10: 最上稻荷，吉備津神社

唔清楚

巴打有無買佢個JR pass?
我下個月都會去廣島，諗緊買唔買佢個關西 + 廣島 pass, 5日但要成 13500yen
因為我有打算去鳥取同埋都係會係廣島市內玩幾日，所以睇下巴打你有咩意見

唔記得講，我其實得5日4夜玩

有冇試食過啲兔糧？

我有買個7日山陽山陰線既JR Pass 19000yen
我頭3日係廣島市內玩 之後7日就要搭JR出去玩 所以買7日
我原本都有同個Frd傾玩埋關西
不過如果玩關西,咁不如就咁去大阪玩再玩埋關西,咁樣好似好d
或者你可以買3日PASS? 頭2日玩廣島之後3日再搭JR出去

Sorry PASS呢D野我個frd搞的 詳細唔太清楚

冇, 呢d野唔好亂試

我應該淨係會玩 廣島市內同宮島，諗緊去唔去鳥取好
張pass 係咪包埋曬宮島d 交通？

鳥取離廣島幾遠下，車費又貴，剩玩廣島但專登去一去鳥取好似好唔抵

我都諗緊依方面問題，但我係見個pass 包埋可以去鳥取，所以有d 心郁郁想去。來回車程都要8個鐘

包晒,可以係廣島站搭JR去宮島, 連船都包埋
但係JR PASS唔包路面電車 要留意

鳥取唔清楚, 冇去

hi 旅伴

著陸啦兔仔島
唔講咁即刻比幾幅J圖比大家先

為食到咁

zzzzzzzzzzzzzz

D兔仔應該都係比遊客養壞晒, 見到人路過就兔衝過黎R食物
我有幾次餵完比佢佢食完就跳走左, 摸都唔比摸
仲有隻見到跪底個陣咬爛個膠袋, 仲爬埋上我隻腳到

不過有D係幾乖, 食完任摸
有隻仲跳埋上去

除左兔仔 呢個島仲可以行山添

不過我就唔建議大家行, 個日天氣係日本算係熱, 仲要行到身水身汗
上到去個展望台, 我真係屌出聲, 比大家睇下覺得值唔值, 我就寧願撚多陣兔仔

我咁辛苦行上黎, 褲都除埋你比d咁既野我睇

大久野島以前應該係毒氣工場, 好多廢棄既工場

島上唯一既旅館, 不過個島真係除左撚兔真係冇乜野做, 其實都唔洗住佢間旅館
旅館出面個空地, 睇d vlog見過一大堆兔仔 但大家見到人仲多過兔

旅館附近有個神社, 紀念碑 應該係紀念當時係個島上面毒氣工場既工人

好啦撚完兔仔就走了~

離開碼頭有個電車路軌 打個卡吧

你個pass仲要唔包因美線，即係你要去到姬路先轉到車，來回唔止8個鐘
除非你真係好鍾意鳥取，否則都唔需要專登為咗個pass夾硬去鳥取，剩玩廣島又唔一定呢個Jr pass，你正常搭JR去附近地方點搭都都好難搭到13500円
島取你留返下次去岡山或米子、松江先過去吧

明白曬，多謝提供意見
都係專心睇post, 唔想騎劫個post
Thx 各位巴打

由大久野島搭船返碼頭 個陣大約係下午3點鐘
冇理由咁早就返去廣島架? 一場黎到不如去呢頭附近行下
上網睇近忠海站有個地方叫竹原, 有「安藝小京都」之稱
咁一場黎到又唔想咁快返去，就去竹原行多陣啦～
佢車站都係介紹

大約十幾分鐘既車程，到達竹原
係佢個站既觀光案內所拎左個小冊子，正評給繁體字

點知一路行越覺得古怪, 點解條路冇人既!?
但成條商店街D鋪頭係開緊, 仲諗緊係咪入左結界
我地行左半個幾鐘, 條街路過既人五隻手指數得晒 死城咁款

係幾有古舊日本既氣息, 但係就冇人係附近, 感覺好怪
結果我地行埋上個西方寺睇埋個全景就返廣島市，都算搵到D野攝時間

唔會騎劫，大家討論下多D人入黎
唔好好似竹原咁冷清

冇人先正，影相一流

我離緊會 大阪 岡山 廣島 松江 出雲鳥取 京都 大阪咁走 都係10日

影個景就有冇人都冇所謂啦, 反正毒撚唔入鏡

好chur 我十日都係悠悠閒閒咁行

LM睇DAY5/6

巴打識貨, 呢兩個真係全個trip既高潮

可惜你唔係自駕 坐車去都幾耐下

遲幾日你就知個日幾精彩

睇到好滾動

搭車返廣島bus centre再搭路面電車到廣島站大概6點到
呢晚就食第二間多人推薦既廣島燒 電光石火
係廣島站南口出, 見到一幢野寫住Gaia就係了 上6樓

6點幾去到間鋪已經坐滿晒人咁濟, 全部JK霸晒

MENU
我地叫左2個夢

背面

廣島燒醬 間間廣島燒都一樣

上菜啦

味道唔錯, 足料, 唔燶, 我鐘意!
但不過, 好細舊 食完係唔飽的! 用呢個價錢可以食到みっちゃん個大份量
感覺呢個size同みっちゃん分半係一樣
女仔食可能會適合D 但男仔就要食兩舊先得

切得幾靚

其實佢成層6樓都係廣島燒店 大家有興趣可以比較下
絲打們/細食巴打可以去食電光石火, 要飽肚就食其他吧

食完前菜當然唔夠飽! 直落返屋企樓下食多餐
個天靚到

唔知係咪餓得濟餓到傻左, 上錯車站 去左個山卡啦站, 又係乜人都冇 好彩仲有車返屋企

去到屋企樓下 就係出名既廣島沾麵 爆彈屋

廣島沾麵同我地一般食既沾麵唔同
佢個汁係麻油+豉汁整出黎 正常沾麵係豚骨湯魚介之類
個麵質係OK 但係個麵凍, 個汁又凍 好似變左冷麵咁 同平時食既沾麵完全唔同
塊肉咬落去鞋十十, 好似湯渣咁鞋
舊飯糰入面勁多麻油, 口幾啖OK, 之後就
蛋唔係半熟, 失敗
得個炸雞不過不失, 好難可以整到好難食既
總結: 試一次好了 唔會再試第二次

Day2 完

btw有冇人有睇拉打
路過扭左下蛋, 中伏 200yen掉落海

中間個JK乜事

咁都負評, 第一次出旅記, 各位高抬貴手

中左輻射

幾時再去

出完ward encore

呢個係高登妹？

快啲岀到day5 想睇交通安排

你班仆街
夜少少打埋Day3, Day3都係廣島之最, 宮島

嚴島神社

廣島超正,冇咩香港人大陸人

但係意外地勁多鬼佬 異常地多

好似話好多美國人，想去睇下炸成點

Switch手制會射藍牙,
拆出黎用唔得 (好似係）

去到廣島用日文叫野食千祈唔好叫「御好燒 (お好み焼き)」做「廣島燒 (広島焼き)」
有好多人以為有「大阪燒 (大阪焼き)」咁廣島梗係「廣島燒」啦
但係廣島人係唔鍾意「廣島燒 」呢個名架
因為會令佢地聯想到原子彈爆炸火燒城市既感覺
呢樣野有部份日本人都唔知，我都係上網睇到
所以提下識日文既人先，唔好俾人有壞印象
可以叫關西風御好燒（大阪燒）同 廣島風御好燒（廣島燒）
仲有唔好同佢地講大阪燒好食D

我嗰次去超黑
一落機因爲某條隧道百年難得一次車禍封咗，結果無得坐巴士出市中心，要坐shuttle bus去附近一個班次好疏嘅JR站再企成個幾鐘先到市區

巴打有無去吳市嗰個軍事博物館？

樓主咁岩呀，我同你同機喎

我4月個時都有係去廣島同岡山
不過我有去埋福岡同大阪
我依家都仲出緊個遊記未打完 支持你阿巴打

留名，幫推

召集所有維他奶系列既巴絲

你好啊

冇去啊，我同frd對軍事無趣

我下世會小心D

係喎

Pish

Day3 出發日本三景之一既嚴島神社同宮島
第一日買車飛個D收左好多Leaflet, 睇下佢有咩介紹先

去宮島係宮島口搭船去的
咁去宮島口有兩個方法:第一搭廣島市內既路面電車,第二搭JR
前者大概50幾分鐘,後者半個鐘內 咁我地買左廣島市內PASS冇理由唔用埋佢架 所以選擇前者 個JR PASS 7日,第4日先開通就岩岩好

見到架好有趣既車, 應該係幻稚園既校車

搖下搖, 搖到外婆橋, 終於到了

又黎旅行柒事, 同行旅伴落車個下發現唔記得帶個廣島市內PASS
如果就搭既話單程係要280yen的
但當我個frd將個背囊反轉晒都未搵到個PASS既時候
出閘口個Staff走過黎同我地講: 閪, 大丈夫desu!

就咁樣我地搭左霸王車 呀唔係我個frd, 我有帶pass sorry

一出站就見到宮島既名物: 紅葉饅頭 momiji 黎廣島旅行必買

呢朝就冇食到便利店 因為想一嘗當地出名既穴子飯
穴子同鰻魚有分別的
我search左個分別, 有興趣就睇下
但我食完覺得, 屌,咪又係鰻魚 冇分別

穴子和鰻魚雖同屬鰻鱺科(ウナギ科/Anguillidae)，但無論在生態、外型、營養和味道各方面都不一樣；穴子一生都在海水存活，鰻魚在海産卵和孵化後會游到淡水、河川或湖沼中成長；鰻魚色灰近黑，穴子淺棕色的側面帶白班點，背鰭還有一列白點；鰻魚是下顎突出，穴子是上顎突出；鰻魚所含的Vitamin A幾乎是穴子的五倍，還有其它的VitaminＢ１、Ｂ２、Ｄ、E、ＤＨＡ等等都是鰻魚比穴子多，但鰻魚的脂質含量比穴子多近一倍，卡路里也高，因此鰻魚的味道和質感較濃郁豐潤，穴子清淡爽口，我兩樣都喜歡，也不理會什麼較優了。

就係呢間, 叫做あなごめし うえの

2000yen, 我敢講, 一定值呢個價
鰻魚個汁一入口甜, d魚味好突出, 一d都唔咸, 食落喉嚨好舒服
飯吸晒d精華, 食落喉嚨好舒服
如果要格硬講有咩敗北, 個漬物唔太好食, 應該係話我唔太好漬物
但個飯真心極高質!
比大家睇下條魚

食完仲有杯茶飲, 但趕住搭船冇影到

地址: 広島県廿日市市宮島口1-5-11, 星期三淨係比外賣

食飽飽就搭船去宮島啦
由於同行友人唔記得帶pass, 來回宮島同宮島口都要360yen, 所以買一張早日一用既廣島市內pass

你的綠色是多麼的搶眼

大概10幾分鐘船程就到達宮島了

宮島入面有好多野生鹿, 聽聞鹿係女神派黎既使者, 所以唔可以傷害佢地, 島上居民更加唔可以養狗

有鬼婆餵佢食芒果

:我冇野食咪食leaflet囉

你唔係以為我睇你唔到呀?

街上隨拍

紅葉饅頭盒裝可以買黎做手信送比人
如果你想係個島上即食, 當然可以食獨立包裝拆黎食
不過我推薦呢一間比大家食, 炸紅葉饅頭
外脆內軟 有紅豆 芝士 仲有一樣唔記得左 既涵選擇

行過左商店街, 遠眺潮漲下既嚴島神社既巨大鳥居, 非常壯觀

左邊就係嚴島神社

買飛, 大人300yen

入屋叫人, 入廟拜神, 入神社前洗一洗手先

屌你老未個外國細路係到玩個水殼

好似巫女成日拎住個碌棒

拜得神多自有神庇佑

行完成個神社, 非常之有古舊氣息
如果係想影下文青呃like相, 呢到唔錯
不過旅客太多同埋樓豬毒撚樣唔想入鏡, 最後冇影到就走了

許願牌

Kenny, 我都祝你健健康康, 開開心心, 心想事成, 耀耀仲Loving you

遠眺鳥居與黃雀在後

開始潮退了

如果要親身觸摸下巨大鳥居或者同佢合照就係睇住潮汐時間
時間表:
我去個日大概3,4點就潮退 6點開始日落
但我地個日9點出門, 行完商店街同神社再影下相, 只係用左4個鐘
再加上個日係日本都算熱, 繼續行落去真係體力耗資, 嚴重出師不利
所以如果大家要去宮島, 可以預遲少少 11點出門都未遲 因為真係好快行晒
但既然已經黎到, 繼續行埋佢啦

門票可以買貴200yen去埋佢個寶物館, 但我地無興趣, bye

走更遠的路, 是為了休息

五重塔, 鳳凰會唔會係塔頂呢?

加速

行到攰了餓了, 又食第二餐了
黎到廣島除左食廣島燒, 當然就係廣島蠔啦!

以下集合左宮島嚴島既各種廣島蠔鋪頭:

1. 島田水產
2300yen/1hr 任燒食
廣島縣廿日市市宮島口西１丁目2-6（宮島口駅 步行10分鐘
營業時間：10：00 – 19：00（暫停時間：16：00 – 17：00）
呢間應該多d人識, 成日睇廣島d旅遊vlog見到d人任食狂燒蠔就係呢間
呢間係係宮島口唔係宮島入面 要食就留意了
不過可惜既係, 佢5月至9月係冇呢個任燒蠔供應! 所以就冇molamola
網址:

2. 焼がきの はやし
広島県廿日市市宮島町 505-1
營業時間：10:30～17:00 16/5休息
係條商店街到行見到有白色旗寫住個餐廳名既就係呢一間
我地冇食到, 唔知味道如何, 不過都排晒長龍, 應該都有信心保證

3.牡蠣屋 (かきや)
6種食法既蠔定食
広島県廿日市市宮島町539
營業時間：10:00～18:00

你見到佢左上有兩個價錢
我地係叫左2150yen個個
2690yen個個, 炸蠔大D, 其他一樣

放第3唔係代表排第3, 呢間係我地唯一有食既一間, D圖較多放最後
6種食法包括: 炸,燒,炊,醃,漬,湯
但老老實實, 得頭3種隻蠔係見得下人

炸唔洗解釋, 外脆入面d蠔超肥美
咬比大家睇下

燒: 最右邊個2隻 佢燒完上面有少少鹽, 好鮮味
炊: 同飯一齊煮, d飯入晒蠔味
醃同漬,左上同下中, 我唔識分, 但兩個個味都好咸好怪
湯: 麵豉湯有幾粒蠔豉 多謝晒

總結: 有得揀更係食任燒蠔, 不過牡蠣屋都高質! 其實可以三間食晒, 不過會變Princejoyce

我都係剛剛去完, 不過去左鳥取

上次去完兔子島 搭火車果陣個鬼仔仲拎住d兔糧黎食

食完餐蠔終於2點
個段時間就好似周圍搵野做攝時間咁, 好辛苦
其實可以行上彌山, 但經過尋日大久野島上個爛閪展望台已經出晒汗, 我同友人都話: 行山?不了
結果我地繼續係宮島到鳩行
有諗過去水族館, 但兩個男人去水族館...?
唔知大家有冇聽過日本男女去水族館既原因係咩呢

纜車,定唔知係觀光巴士, 但上彌山不了

幾funny, 鋪入面有個水池

如果唔上山可以去紅葉公園(冇紅葉)
仲係到影左幾張入鏡風景相

123笑

求大神P走條女

OK

宮島旅館, 近紅葉公園

鳩行行返入口再重新行, 反正未退晒潮
仔細D睇, 個地圖係立體架

順便買埋紅葉饅頭做手信
大家買手信我推薦呢間比大家 好似係總店黎
やまだ屋

圖就冇影幾張, 因為買完之後比個店員聊我地吹水
佢一路用日文同我地傾計, 我地又講D簡單日文覆佢
佢越傾越興奮, 講一大抽野
最後我地死死氣同佢講: 薯咪媽些, 畫卡啦奶, 國外人desu!
佢: > > > >
點知仲興奮過岩先, 問我地d日文邊到學 讀緊書定點, 似足上外母屋企食飯咁比人審咁樣
係幾有趣既呢D經驗, 但最後佢同我地講謝謝, 不過係蝗語我立即屌佢老母

順帶一提, 如果係呢到買手信記得返香港盡快派
除左佢原味紅豆可以放3-4星期, 其他味抹茶,朱古力,芝士,香蕉等等既味2星期就到期, 所以買前預下時間 返到香港幾時見到班frd 我就咁岩sem break派唔晒

雪糕上面D朱古力, 配合埋隻鹿, 好玩唔玩, 玩屎?????

: 屌你老母影夠我未

第二隻鹿連細路都唔放過

下世小心D

終於磨到4,5點! 可以返去巨大鳥居到
已經乾晒塘

去到鳥居下好多人都掉1,5,10yen上去鳥居上面, 好似許願樹咁
如果我執晒地下d錢應該夠比首期(骨灰龕)

慎入, 柱上既藤壺, 痴住係鳥居上面, 仲係生勾勾架

[url]
[/url]

天開始暗了

說過要與你赤道看海 更說永遠愛你未變改 等著你目光未會離開

黃雀在後, 日本幻齒

岸鹿

又多一隻

天海一色

日光迴旋下蒼穹

絕景 !

原本諗住等到好似尋日咁日落然後變紅色天空, 但係等多半個鐘都係呢個天色, 如果繼續等就會miss左大約7點個班船, 所以就走了

又係爆彈屋, 唔會再試了, 中伏Jimmy

趕得切班船

著陸, 再搭路面電車返廣島市本通商店街食晚餐

鹿屎雪糕
望過啲真鹿屎之後搞到唔想食

留名9月獨遊

返到廣島市本通商店街, 今晚又係食廣島燒, 第3晚了
今次食第3間, 長田屋 係本通站落車, 近和平公園方向既商店街盡頭就係了
地址: 広島市中区大手町 1-7-19 重石ビル 1/F
大家見到咁晚係仲有人排隊的(個陣已經8點, 係日本黎講算夜, 正常應該關左門)

好彩岩先冇等埋個紅色天空, 一黎冇變到紅色, 二黎我地一排隊個下佢就截龍 做埋我地生意, 非常好彩 !

Menu
感覺日文美觀好多

教你點食廣島燒, 間間都有 之前冇影

話就話特製sauce, 其實就間間都一樣

排隊+坐低大概等左半個鐘, 為左美食等咁多係值得既

我地每人叫左一份original
份量大過電光石火, 細過みっちゃん少少

食左三晚廣島燒已經切得好純熟

食評: 呢間高質, 唔太燶, 入味, 唔咸, 足料, 仲要勁多蔥, 我勁鐘意食蔥 可能細個日日睇放學VIP
麵質有口感, al dente, 極品!
無懈可擊!!!

食左三晚廣島燒做個總結先!
其實三間都好食, 應該係話廣島燒呢樣野好難整到好難食
如果要排既話
按份量: みっちゃん>長田屋>電光石火
燶: みっちゃん>長田屋=電光石火
味: 其實好難比較到, 個味真係差唔多唔呃你

樓豬黎講, 我唔鐘意太燶, 份量夠飽就得, 所以:
長田屋>みっちゃん>電火石光

各花入各眼, 大家不妨試多幾間比較下

Day3完!

睇下今晚得唔得閒或者聽朝打Day4

成地都係, 仲要有幾次我見住佢痾, 成粒麥提莎咁

9月都係食唔到任燒蠔 , 不過其他蠔鋪都高質既

鳥取有咩玩

留名
btw, 樓主可唔可以快少少講下岡山d行程
事關岩岩買左下星期去廣島既機票, 但係咩都未plan

樓主而家做緊廢青應該好快打到晒既
劇透少少都得既
岡山可以去岡山城/後樂園行下, hea下都唔錯
如果想行街購物, 岡山有個aeon shopping mall, 7層, 但佢每層勁大 1-5層shopping 6-7全部食肆
去岡山仲可以去埋倉敷美觀, 好有古城feel, 倉敷仲有個三井outlet,又係shopping聖地 但賣衫多
都係近近地既可以去埋吉備津神社, 都唔錯

plan定下次

留名

深 夜打完機 出埋Day4先

極期待day5
plan緊去 但望住啲交通 想死

聽日打埋佢, 好精彩

樓主巴打有冇你去果間酒店既資料

day 5 交通容錯率好低

穴子同鰻魚差好遠喎，點會一樣
鰻魚貴好多同好食好多，係香港食都知，鰻魚質地較實，穴子較淋，鰻魚香好多

唔識分，但穴子係好食過香港D放題任嗌架喎個d鰻魚

四月頭去左四國
自駕有經過崗山
係倉敷美觀住左一晚
覺得麻麻地
果度都係一個做遊客生意嘅地方
個範圍勁細
行一陣就行曬
同埋真係無咩好睇
住左一晚第日即刻揸車走

穴子啲肉咁梅咁爛，一咬就分到
不過可能大家都用同一種汁，所以你覺得冇分別
如果你覺得一樣味既咁你以後剩係食穴子了，平時啲饅魚飯要成三千幾四千円，穴子飯平一半

Day4 廣島市內, 尾道
講定先 應該都幾多圖 少字 因為樓豬除左鳩up咩都唔識 認真野我唔太識講 所以大家睇圖感受就好了
去到第4日, 之前既日子都係離開廣島市去其他地方
但係就咁去尾道又好似好快行晒, 太早返民宿, 唔想好似Day3咁周圍搵野攝時間
所以決定朝早係廣島市行下, 大概中午就去尾道, 順便開通埋個7日JR PASS

開始之前
係廣島都住左3日, 我就帶得4套衫, 咁要洗衫
樓下一個車站前有間洗衣鋪

入到去問個50路大嬸
我: 佢:
我話想洗衫, 佢就講一堆聽唔明既日文
屌你唔係開門做生意既咩做咩唔洗
然後我望望佢身後, 屌點解全部恤衫西裝黎既
跟住我問佢スーツ(suit)?? 佢就係到閪閪閪, 原來淨係專洗西裝恤衫
不過佢都好好人同我地講投銀式洗衣機係邊叫我地去 都多謝佢啦

放左衫入洗衣機就出發和平紀念公園

JK

仲有D老人家黎拜祭

係和平公園食埋個早餐就入去和平紀念資料館了

成個公園真係好有和平既感覺

airbnb黎

注意: 下面開始多圖

200yen入場費, 送多張再造紙postcard

投落廣島既原子彈, 名為Liittle boy小男孩, 唔知大家中學西史既記憶仲係咪到呢

人民的覺醒是不會容許歷史的車輪倒轉的了, 讓這份歷史傳承下去

仲記得有呢條條例, 還對得住我中學西史老師

當時原爆後, 有蘑菇狀既升天之雲, 黑色既雨...

一首關於黑色雨的詩

如今的廣島, 甚至每一個廣島人, 都會對和平有一份格外既執著

每年, 廣島市都會有個活動就係原爆週年紀念
會請市長啊高管演講, 仲會有2位小學生代表演講

對上一次核試係北韓, 希望廣島人既心意傳到比金仔

除左2樓資料館 1樓有間房播片同埋有人演講原爆既事跡
英文要2點先有, 所以不了, 同埋...睇完個資料館都已經覺得夠了

中學旅行日既回憶 大合照

離資料館不遠有個原爆死傷者悼念館, 呢個就免費既, 但內容就差多

Make Love, No War

和平之鐘

係日本, 有一種傳統既藝術, 叫做origami, 利用紙張...

原爆遺址(早)

and 幻齒

其實當日我一路睇個資料館, 一路起緊雞皮
覺得戰爭, 兵器呢家野真係好恐怖
點解一切唔可以和平咁解決呢?
去到今時今日, 雖然再冇原子彈, 但各個國家都係鬥黎鬥去
但當我地希望國家之間唔好明爭暗鬥之際
其實我地自己每日都係做緊佢地做緊野一樣
只不過我地個圈細幾萬倍 佢地做既事情影響緊成個國家既人民
照咁樣類比, 其實我地同朋友之間勾心鬥角, 咪又係影響左你身邊既人
不如放下屠刀, 立地成佛, 默默地這心不再計較與奔馳

去完和平公園, 資料館後, 收拾心意換返個旅行mode, 出發尾道!
尾道呢個地方, 相信十個有八,九個都係因為人中之龍所以認識
我都係其一, 當時睇達哥玩人中6既時候, 深深比呢個城鎮吸引左
難得黎到廣島, 梗係行埋去啦!

每人旅行最討厭既事: 落雨
不過都算好好彩, 我地起機個日(15號) 天氣預告已經話16,17(兔仔島宮島)呢兩日會落雨, 最後2日天晴, 18號落一日雨, 算啦

開通JR PASS

日本真係咩都好食

成個妾第一次搭JR

點去尾道?
JR廣島站,上向東京方面既車,福山站落
福山轉山陽本線, 幾個站就到尾道 需時50分鐘左右

影埋個福山城 遲下有機會再黎福山搵雅治

到達尾道!!
不過個車站裝修緊

我尾道想D圖同人中之龍個場景整埋對比圖
要搞一段時間, 聽日再打埋Day4個尾佢
大家最期待既Day5可能要星期五先有了, 大家耐心等待
樓豬累了要睡

15號既天氣預告16、17號落雨都竟然錯，都好唔準下喎

巴打
有無行程表呀？

沙漠, 獨木舟, 行山

HIROSHIMA tourist pass 去唔到尾道???

我唔想為左去尾道額外整張pass

有呀 第2頁有

得，但要買3000yen 3日個張
然後去bus centre到搭巴士去
Link:

我去個陣買左1000個隻，淨係包廣島路面電車同巴士
不過我第4日開始行程都要搭JR, 所以順便用埋JR PASS啫

都好過真係落雨

即係張PASS 唔包JR?

係wor
眼大睇過龍

唔包
只包廣島市內路面電車，巴士，宮島船

airbnb 係點拎房

未試過用airbnb

唔同房有唔同方法
有d係信箱拎匙 有D係屋主帶你去

早排我去廣島都係食電光石火
唔太鍾意蔥既我只有芝士、蛋黃醬同double肉可以揀
結果揀左芝士+烏冬
覺得好伏好難食
個醬重口味得黎唔夠酸
芝士又無芝士味
烏冬又唔入味又無鍋巴
都係鍾意大阪/御好燒多d

LM支持 廣島夜晚好舒服

我食三次都係食Soba
芝士我唔太好 但電光石火個份量真係好細

咁巴打你果間係咩方法

我發現廣島D酒店都幾多人

Airbnb既民宿黎
冇住到酒店呀 有瓦遮頭咪得

我知AIRBNB 係民宿

想問下你係信箱拎匙 定屋主帶你去

係咪EMAIL聯絡

住呢方面可能我個frd熟d 因爲佢搞的
我住左兩間民宿 廣島個間係信箱拎匙
岡山就屋主帶

好似用airbnb pm聯絡

全程用airbnb app聯絡
所以一定要有上網data

但D 日本房東英文得唔得

用得airbnb既日本房東應該本身英文有咁上下
同埋airbnb本身有自動(google) translate

OK唔該哂

我指airbnb個app

三洋呀姐好熟喎

正

真係極期待day5呀

我都覺得自己好煩 不過可唔可以簡單講下係搭咩車去
的士定巴士？
同埋住邊？
感謝

正呀喂呀

兔仔仲狼過馬騮

免仔島以前就係毒氣島黎

絕大部份都係搭廣島市路面電車, 第1頁有貼到個廣島tourist pass
如果要去遠d, eg尾道,山口,岡山就搭JR, 我地買左JR 7DAY PASS
去兔仔島就搭巴士, 搭JR都得 不過2000yen既廣島tourist pass包埋, 慳得就慳
交通應該都會係內容到打埋, 有漏可以再問我

佢問緊day 5

應該聽日有day5 樓主有工開了

續Day4 - 尾道

黎到尾道, 一定要食佢個尾道布甸
300幾yen, 勁撚好食呀
連人中之龍都有呢間鋪架

拎住個布甸一路食一路行尾道商店街

不過越行越覺得不妙, 點解同我想像中既人數相差咁多既
原來廣島本通商店街已經唔算少人, 尾道呢到真係少之有之, 連鋪頭都關晒咁
人中個熱潮一過, 就冇晒人黎了

對上一餐食既已經係係和平公園食既三文治同咖啡, 隔左5,6個鐘要搵野醫下肚
我地係網上搵到有幾間出名既尾道拉麵: 喰海, 朱華園同埋丸boshi
諗住近近地去喰海, 點知2點幾3點就關門, blacklist

咁我地就轉去第二間, 朱華園太入了, 近近地食丸boshi吧

我地叫左780yen個隻煮干拉麵 呢隻同尾道拉麵個分別就係冇左d肥膏同埋多d洋蔥
個湯係醬油湯底, 麵質遍粗, 肉夠淋, 蔥夠甜, 極品 !

好味

又係幼齒

食飽飽就繼續行了
就咁行佢外街, 都feel到海風同自然融合既感覺

岩先個幼齒

大家覺得似唔似呢

出左商店街再行一段路就到纜車口

桐生一馬個背影

車飛就買單程, 落山行第二條路落去

去到觀景台, 戀人之聖地, 但兩條麻甩佬上黎就...

少人到連佢個觀景台個立餐廳平日都唔開放, 可能假日開掛

日本主人

行落千光寺了
沿路有唔少石碑, 上面寫晒詩句, 所以條路又叫文學小徑

邊個漏底

princejoyce過唔過到呢

繼續落山就係千光寺了!
不過唔可以正面影個寺入面, 我打算影個陣比個職員話:寫真打咩唷

間屋個名會唔會太型

貓呀

繼續落會見到三重塔同埋貓之細道入口
條路窄到pk又崎嶇, 仲要個日落雨地面濕滑, 好彩最後跌親

繼續落會行返去纜車口

路過一間手信鋪: 吳若雞

其實尾道都好快行晒, 如果淨係打算一日去尾道, 建議大家可以遲d出門/遲d起身/朝早去其他地方(好似我地咁去完和平公園同資料館睇)
我地都係用左4個鐘係尾道, 不過我地冇行到好入, 冇上天橋睇山陽本線電車經過
如果探索埋應該都夠行一日, 可惜個日天雨影響所以就走左, 同埋行晒都6點了, 是時候回家

係纜車口出面再行5分鐘路就到朱華園, 非常入同隱世

間鋪寫就開到7點,但我地6點去到佢竟然話就黎關門
仲要賣剩得返一碗尾道拉麵, 不過佢竟然問我地介唔介意一碗份量分做兩碗咁
我地梗係即刻話ok啦, 岩先餐拉麵都未落晒隔
不過佢份量都幾似一人份量

大家見到正宗尾道拉麵係有d肥膏係到, 同岩先個碗係唔一樣的

麵質同岩先個間一樣, 舊肉鞋過岩先個間
湯都係醬油湯底, 呢間似乎油d, 可能係叫左正宗個款多肥膏同油
我寧願食返岩先個碗, 起碼冇肥膏同冇咁油
但整體黎講都好食既, 可以一試, 但不過真係好撚遠同入

食埋碗拉麵就走, 越落越大雨

最後又頂唔順買多個尾道布甸, 好撚好食

補充返呢個布甸, 佢有3隻味, 原味牛奶, 抹茶同埋咖啡
原味牛奶超重奶味, 正到仆街, 必食
抹茶就係原味加左抹茶味, 抹茶味好濃但都食到奶味, 唔錯!
咖啡我地覺得佢咖啡味太重, 搶埋奶個味, 除非你好鐘意咖啡啦~
個魚仔入面係檸檬汁黎
我地仲要洗乾淨個樽拎返香港做紀念 估唔到黎到日本都要洗碗!

JR站的JK與男JK

返到廣島了, 傾盆大雨

暴風雨的來臨定必預示著什麼來臨
經過一天的舟車勞頓
返到屋企鳩FING左陣就訓左
9點鐘就訓, 呢個鐘數係香港都係岩岩食完飯
點解咁早訓呢
且看大家最期待既Day5 看個究竟

(應該星期六前會打好, 會用最多筆墨去寫Day5 )

推

男JK

冇男JK，男子高生係DK

巴打想問下廣島市內交通係咪2000yen 果要pass 可以搞掂曬？ 因為我酒店離市中心都有點遠 想睇下要買咩pass

我都岩岩都由廣島返左香港 廣島真係好舒服 不過衰在hkexpress d 時間好濕鳩

留名睇day5
1月去

吳若鷄

有5款唔同的
因應你去幾遠同邊D地區
基本上款款都包市內路面電車同去宮島既船
如果你淨係要搭市內交通買1000yen就夠
2000yen包埋去兔島
3000yen包去尾道

上佢個網睇下

好悠閒啊個feel, 唔似香港日日營營役役

依家係福岡過兩日過山口廣島 睇下有咩正野先

男JK d樣勁老，成個30歲呀叔咁

人生必定要去一次元乃神社同角島大橋

會係角島大橋附近間resort住一晚 但冇揸車就唔到時間入角島玩 巴士同jr都勁疏

巴士班次少到喊

今次收工係本通/JR站聽到廣東話都好開心
廣島可以話係日本三線城市, 但細得黎乜都有而且又唔會覺得本地人好娘好鄉下

個2000羊/3000羊PASS真係好抵
利申 係日本做野出唔到 如果有ching幫手出一張真係jj插沙感謝

揸車入埋角島兜返轉無後悔!
燈塔果度有個阿婆賣燒海鮮價錢好抵食

等睇神社

年頭一月個陣我都有去
勁正

巴打去個日好靚個天，我個日陰陰地天

加速DAY 5
度唔掂交通上次SKIP左

JR pass唔係要跟名咩?

出入閘唔會再check名

之前係日本留學都叫喺香港嚟嘅朋友幫手買過

7日算趕

第五日呢

而家更新, 樓主得閒了

等睇爛尾

Sorry大家等我咁耐樓主終於得閒了, 之前呃鳩老細話學校考試但實情去左今次旅行, 原本諗住佢嬲鳩我請成個月炒左我點知佢又叫我返工, 有點忙Sorry 好我地繼續

Day5 元乃隅稻成神社

上回提要: 我地去完尾道之後好早就返左屋企, 日本時間10點就訓左
咁早訓唔係食左催情朱古力扑完野閪迷左, 而係我地第2朝6點要起身
個朝既行程係咁樣的(以我記憶, 唔太記得)

大家睇下幾遠...

6:00 起身, 梳洗
6:45 出門,搭路面電車去廣島站

早上已經有男JK等返學

7:20 買早餐車上食

7:35 搭新幹線(博多方向)

8:34 經4個站到 厚狹

當大家係香港熱到溶既時候, 我地係日本體感六度, 凍到震
仲要我地個日以前會好似尾道個日咁熱, 直接著短T短褲加件恤衫就上陣 痴撚線

8:39 極速落車轉站 轉美禰線(長門市方向)

路途上的風景, 可見係歸隱田園之地

9:37 經12個站到 長門市

影下長門市有D咩啦, 反正等20分鐘先有車

9:55 轉山陰本線(下關方向)
10:07 經兩個站到長門古市

打多一次比大家睇, 如果有興趣可以跟住咁既行程(時間會有少少出入, 但大概係咁, 參考下 )
6:00 起身, 梳洗
6:45 出門,搭路面電車去廣島站
7:20 買早餐車上食
7:35 搭新幹線(博多方向)
8:34 經4個站到 厚狹
8:39 極速落車轉站 轉美禰線(長門市方向)
9:37 經12個站到 長門市
9:55 轉山陰本線(下關方向)
10:07 經兩個站到長門古市

下次係山口住一日先

加速！

chur呢? 但為左美景我地係不惜一切
花費4個鐘, 再坐多一程的士就到達元乃隅稻成神社, 好煩, 下面叫返做元乃神社算啦
要係長門古市上元乃神社有3個方法
第1, 飛的上去
第2, 自己揸車, 可惜冇車牌同冇租車
第3, 行上去

第3真係搵笨, 個日又凍, 又遠(起碼行個半鐘), 有車當然第2最好
不過有個同我地一齊落車既遊客, 直接就行上去
不過有的士就快快手上去就搞掂

我地滿懷歡喜咁走出長門古市月台, 諗住好似平時D西裝友落到公司樓下勁撚有型咁係馬路邊伸隻手出去截的士之際發現

一片荒無!
唔會呀! 冇理由呀 我地行去張圖左邊間士多
屌你老未鋪就開左, 入面一個人都冇, 唔撚係呀日本治安真係咁好 ?
唔係, 錯重點, 我地黎到呢到係搵的士既!
以小弟學過下50音, 睇得明張圖右邊有限會社前面個幾隻字(Sorry張圖影唔到 )
タクシー, 他cool時, taxi! 終於搵到個的士站! 即刻狗衝過去

點知, 個的士站係冇的士...
正當我地諗住去個的士站counter講聲殊咪媽些
點知連counter都冇人

天啊, 預好晒D時間, 6點起身, 10點到埗, 你同我講冇車冇人?
正當我地極無奈屌晒鬼係到話今日係變左JR體驗日之際...
的士站門口有一張poster:

我屌! 可以skype搵翻譯幫手!
簡直係黑暗盡頭既一線曙光!
我九秒九關晒手機所有既app, 開個skype出黎打呢個電話
等左1分鐘, 有個架妹聽我電話!

我: 架妹: 翻譯: 的士司機:
架妹同我講有咩幫到你, 你講咩語言架?
我就同佢講 Chinese!
之後佢再駁左比個識中文既staff
點知佢講普通話(不過我諗係台灣人黎), 算! 生死關頭之際我用我小學普通話拎C既普通話同佢傾計
我就話我係長門古市的士站, 想CALL車去元乃神社
佢就話幫我打比個的士站
佢講完呢句, 我地就聽到的士站有電話響...
我屌, 冇人搵鬼聽咩, 唉個陣我都諗住收線走人
點知, 我係Skype聽到有第3條友把聲, 而的士站個電話冇響
唔係咁邪呀咁早就撞鬼
原來係個電話駁埋落的士司機個手機到, 嚇死
跟住就進行三方會談, 翻譯staff問我幾多人, 而家係邊
我就講我係邊嘰哩咕嚕嘰哩咕嚕blah blah blah blah
翻譯用返日文同司機講 去車站接客
最後擾攘左十幾分鐘, 終於都Call到的士
不過就要等半個鐘左右, 風頭火勢梗係老閪都話大丈夫

等的士期間鳩影幾張相

凍到要買熱飲, 日本d自動售賣機有熱飲, 好貼心! 係嚴寒之中帶來一絲希望和暖意

大家睇下d班次, 疏到 所以一miss左一班就要等成粒鐘
而我地到達個班就係10:07個班

的士到啦, 上車

車費2200yen左右

的士停個D位都有好幾架旅遊巴, 應該係本地旅行社搞, 如果識日文可能可以申請坐個D巴士黎

神社隔離既手信鋪

門口

影完呢三張相, 即刻比出面既凍風吹到鳩縮, 即刻入間手信鋪避風, 不過都係FEEL到一絲寒意

元乃神社就在眼前

入啦

因為太凍所以我地極速行左落去避風, 行上去再拍

隔離有個景點叫龍宮之潮吹

越黎越多人黎感受潮吹

D浪花真係濺到過黎 又顏射又潮吹

重頭戲, 不必花太多筆墨

人生必需要黎一次, 真係好撚正啊

我地岩先搭的士上到黎都11點
加埋影下風景再加幾張文青相, 磨到12點半左右啦
的士司機同我地講12點40會返黎個停車站接我地, 因為下班電車經過長門古市站就係1點07分

仲記唔記得岩先講過有條友係長門古市行上去元乃神社呢?
我地走個陣竟然撞返佢 佢韓國人黎
過黎yo我地, 問我地點上黎, 我地話taxi, 佢話walk, 厲害
跟住佢問我地點走, 我地話call左的士
此時, 我地問佢有冇性趣一齊搭的士走, 大家share的士錢
佢當然say yes啦屌用左個半鐘行上黎
不過佢用左十幾分鐘就睇完個神社, 玩緊city hunt影張相就走咩 唔知佢諗乜

大家見到的士前座多左個人, 司機仲問我地: 新既朋友? ???

返到車站, 凍到仆街, 買多罐熱飲取暖

係等車既時候, 友人問我:
花奶, 我地今日行程係去元乃神社同角島大橋, 咁大風同咁凍, 可能會病親, 仲去唔去角島大橋?
我諗佢都係出於關心問我想唔想捱埋佢, 見到大家吹到頭都亂晒, 帽都就飛走,
但我無猶疑咁講: 去埋啦!
我深信, 有D野而家唔做, 就一世都唔會做, 好似我之前個兩次行路咁, 行到腳跛都要行埋落去 !

上車, 出發特牛站!

條韓國佬之後係長門古市同我地道別, 你話去萩個邊, 希望你唔好係行過去啦

Day5 續 角島大橋

特牛站既小故事

前往角島大橋其中一個方法就係係特牛站轉巴士, 特牛站係往下關方向既其中一個站

車站都有海報介紹角島大橋

特牛站巴士站, 我地1點半去到個站, 要等到2點半先有巴士

樓主唏噓的背影

特牛站係一個無人既車站, 位於荒山野嶺, 杳無人煙, 附近除左自動售賣機之外一間鋪頭都冇, 就連車站入面既office都好似荒廢左十幾年咁
透過少少既罅隙影到office入面既樣貌

靠牆既長櫈擺放住比貓用既床, 水碗同埋筆記, 打開本筆記, 筆記入面都係慕名黎參觀角島大橋既遊客寫既, 應該都係大家係等緊疏到爆既巴士或者下班車走既時候悶到嘔個陣寫既, 一路睇, 好似係呢個冷清既空間感受到無數同路人對大橋既憧憬同埋下一班電車既期待

他鄉遇故知

我都寫返句, 希望唔好有日文肥絲捉我錯字

揭到某頁, 記載著一隻貓, 佢一直看守住特牛站, 好似呢個站既站長咁, 睇落似係無名既流浪貓, 大家叫佢做グレーの猫(灰貓)

照字面睇可能大家都估到, 隻貓其實早於舊年三月已經去世, 留落既只有床同水碗係角落頭, 佢既故事同存在, 只有靠放係特牛站既筆記流傳落去

呢個車站, 可能淨係比遊客搭完去角島大橋之後就中出即飛, 有生之年都唔會再返黎, 但係, 所有人都唔會忘記係呢個車站裡已經褪色既故事

(以上既呢段故事描述係由同行友人所寫, 我將佢翻譯成口語, 佢DSE作文有5**哦 )

車到啦 比300yen上車

不過架車真係嚇死我地
個司機見到個站有我地係到等緊
佢同我地點完頭之後, 竟然駛走左
原來係黎個u turn再駛返黎, 嚇死我地

搖左陣到了

大橋外都幾多人 上去個觀景台睇下先
水清沙幼, 幾似iphone預設個個wallpaper咁

冇乜車係馬路影張

如果要影到條橋, 可以行返岩先落巴士個位, 有條路兜上一層

就影到

呢張相機影

左邊觀景台

係高處望落去既角島大橋氣勢非常磅礡, 可能外國人見到青馬大橋都係咁諗掛
但好彩我地冇放棄到, 過埋黎睇條大橋, 雖然真係好撚凍同超大風

撚多陣就走了! 趕唔切巴士又等多一粒鐘

日本落車唔洗大嗌有落, 禁個制就搞掂

返到特牛站, 又有日本主人, 諗起灰貓既故事

我地搭下關方向4點03個班

再見啦特牛站, 再見啦灰貓站長 我已經將你既故事傳埋比連登一眾巴絲

角島大橋的海報

有趣的站名

到新下關落車 轉新幹線JR直接駛入廣島站

非廣告, 介紹個App比大家, 叫做「乗換案内」
好似港鐵個app咁睇由邊個站去邊個站要幾耐, 去幾號月台, 邊個站落
去日本旅行必dl

返到廣島站 見到個殘廁著紅燈, 唔知搞乜, 求日文高手解答

行左成日攰到PK, 又唔想特別搵野食, 黎到日本要食得平又要食得好, 松屋就冇走雞

你睇下D肉, 好撚肚餓呀!!!!

好味!

除左早餐, 好似咁多日都Post過日本便利店既野食
呢個雲呢拿味雪糕, 超好食! 仲要圍返港紙都係6蚊!
香港淨係食到麥當勞雪糕

Day5完
打到一半, 終於知道點解D人成日戴頭盔話遊記post會爛尾
剩係個Day5都打左3個鐘
原本以為自己而家sem break好free可以好快打晒, 點知太得閒都係會唔知D時間點分配
反而係旅行個10日, 定好晒行程, 一路行都覺得好悠閒, 無拘無束
除左元乃神社同角島大橋之外, 剩底5日既景點都好正, 多謝大家繼續支持!
你地既留名同支持就係我打埋落去唔好爛尾既動力

山口市好似冇乜野玩 同埋個feel仲死城

一定要支持呀,我都諗緊來緊9,10去次廣島,但諗到去元乃神社同角島大橋咁難就有D卻步

繼續支持 望完啲相有打算係下個旅行之前插隊去一次廣島先

我只知「トイレ」即係Toilet，意思似乎係話紅燈亮起即係廁所有人求助，請通知站長

lm

文筆好好

終於有第五日 我愛樓主

元乃堅難，角島輕鬆
純粹係要預好晒D時間 唔可能有差池

自己讚自己

活塞男

係,萬一搵唔到的士咪PK
但睇完你同另一個巴打個遊記又好想去

學我Call翻譯
真係柳暗花明又一村

自己留自己post名

我笑左

賣廣告都要既

高質留名
我7月會去廣島但未必去睇角島大橋
相反可能會去睇鳴門大橋

同班附近遊客夾車坐

你地兩個要一齊出去先得㗎
分開係唔得嘅
上次我寫一張一齊行咗過去
自然就出到㗎

長門古市個站出面係乜人都冇
連的士站都冇人 要call的士台
可能我去個陣係淡季，冇乜人

keep going

準備打啦打多鋪機

等到頸長啦

維他奶巴打支持, 我會打埋佢

CALL左有冇先

有呀

屌出聲呀, 岩先打好左1/3既內容, Hand機冇晒

Day6 - 瑠璃光寺, 秋芳洞, 秋吉台

樓主又返黎啦
行程都過左一半, 第1日見到藍天白雲, 之前日日都烏雲密佈

去多日山口, 今次搭向博多方向

BTW連續呢5日都發現廣島市好鐘意呢隊棒球隊
經常係佢地身上發現著住隊球隊既衫褲

日本便利店世界第一, 咩都好食

聽講日本每個縣都有吉祥物, 好似較為出名既熊本熊同船梨精咁
山口有呢舊蔥 叫做ちょるる(choruru)

奇怪扭蛋

新山口落車再轉去山口

日本電車d門可以人手開關
不過我諗係停站先禁得

到著!

其實本身有諗過好似巴打咁話係山口住2日
但係山口市中心都好似死氣沉沉咁, 廣島呢d 三四線城市都算話平靜條街冇乜人
但山口真係少之有少

係山口可以搭到JR巴士去秋芳洞的
但係我地個日係星期日, 睇錯左平日既, 以為10點幾有班車去秋芳洞
點知星期日得朝早8點, 中午12點幾,同埋夜D仲有幾班先去到
不過去旅行真係會忘記左今日係星期幾 玩到太忘形

咁所以我地決定去行埋近山口站既瑠璃光寺, 行到12點幾返去搭JR巴士去秋芳洞

HKU Mail building

老納應該幾鐘意呢個地方, 有慰安婦? 唔知佢個中國個意思係日本中部國家定支那

HKU Main Building

肥絲唔好捉我錯字

遠處已經見到啦
每次見到五重塔都諗起Pokemon金版入面個隻鳳凰座塔
同埋陰陽大戰記八雲個5隻式神招合體技 型到仆街

到啦到啦

五重塔啊

OK走得

有個水池可以幫個神像淋水, 唔同既水殼都代表左你想祈求乜野

買埋張Postcard就走啦

離下一班JR巴士仲有1個鐘, 順便行下附近啦

個水渠蓋幾有趣

其實山口市幾有文藝風情, 岩晒文青過黎
不過我地就為左趕路冇去到博物館同美術館

12點幾啦可以上JR巴士去秋芳洞
落車隊個JR PASS比司機就得, 唔洗錢

大概個半鐘車程

手信鋪賣個洞入面既石頭 買粒石比人做手信

順路同行朋友話呢隻雪糕超好食 Cremia
雖然我係走個陣先食 不過呢到講埋
我買左雪呢拿味, 個奶味超重超出
最正係佢個甜筒, 唔係一般麥當勞個隻閪餅
連個甜筒都係曲奇餅黎, 超正啊, 連埋D雪糕一齊食
諗起香蕉奶個句野 (唔知仲有幾多人記得呢條友呢 )
「雪糕，代表正能量；曲奇甜筒，代表童心；吃下去，是幸福的感覺。 」

入口

大家如果會去秋芳洞既話記得個日帶埋passport
有passport, 大人平500yen 抵玩 (原價1200yen)

sorry啊入口個架妹影到你大頭

一入到去就聽到陣陣既流水聲
加上當日天氣清爽
就係個門口都搞到我好似入左雨林咁, 好fresh

入洞個門口精彩, 屌你老未仙景咁樣

入秋芳洞啦

sorry唔知係咪手機聚焦唔太好, 張張都好似有d殘影咁樣
但係肉眼睇真係靚好多, 雖然佢d光都係燈照出黎
但係D奇形怪狀既岩石真係幾壯觀
有機會黎真係要親身體驗一次! 700yen值呢個價

我碌鳩

無水瀑布仲算唔算瀑布?

呢個係一個窿黎, 但d光搞到好似唔係好影到

回望一影

未似聖母瑪利亞 也不免貪心 自他送上了玫瑰 女孩漸開始啜著撚

不過佢最尾個3億年既時光隧道就要屌一屌
個燈光係幾靚
但佢左右兩邊D畫作, 係卡通動畫黎

十卜清

廣島既棒球隊，令人諗起童夢既廣島隊，安迪

出左個窿之後有巴士可以直上秋吉台, 行就要15-20分鐘
又可以用JR PASS免費上去梗係搭巴士啦!

一望無際

秋吉台一樣都係, 有D野真係肉眼睇就壯觀D 靚D
影相都影唔出實景點靚法

滿地都係由地面伸上黎既灰色岩石

臨走黎左班幼齒, 我地走左個仲撚鳩佢地, 同佢講こんにちは 佢地又真係應我地

你就好啦 綠草如茵
我個陣滿遍荒土

但呢個百枚皿真係令我讚嘆不絕

Cremia塊餅係白之戀人嗰塊餅嚟架

睇完秋芳洞同秋吉台就搭返車走
架巴士個路過湯田溫泉站
個站附近出名有好多露天免費既足湯

有冇人想入?

不過浸之前醫下個肚先!
有間叫長洲屋既餐廳, 聽講係山口都幾出名

我叫左個瓦soba
個樣係幾呃到like, 但係瓦板上面太耐, 個面底變到燶晒, 樓主最憎燶野, 所以同廣島沾麵一樣, 食一次就算了唔會有第二次

露天免費足湯

不過係公眾都可以用, 難免都應該有少少衛生問題, 唔想同d廢老share體液

我地去左附近既一間足浴店
叫做狐の足あと200yen任浸
佢有3個足浴場

第1個係窗邊的, 但坐滿晒人, 冇影

第2個係四季之湯
四季咁叫可能好聽d
但其實係露天你感埋季節性既外景同天氣

一開波浸隻腳落去, d水熱到仆街, 要少少時間適應

有冇人J左我條腿, 記得J埋右

我丘高左條褲, 唔係除左

第3個係室內
室內入面播住D大自然既BGM, 塑造係自然浸腳既Feel

架仔架妹著埋和服黎浸

由來+足浸功效

又鳩寫幾句日文
我個frd去完個廁所返黎話 其實你日文都幾勁
然後我話google翻譯的, 佢即刻: 當我冇講過

係山口街道就咁鳩行, 都好有Feel

湯田溫泉站隔離既巨大狐狸
明明同一時間影個天色可以唔一樣

最後一晚係廣島市啦

是日晚餐: 500幾yen既便當
圍返港紙發現都60幾蚊
但係香港比60幾蚊都食唔到咁既質素
真係好撚好食

住左6日廣島, 覺得廣島真係好撚正
感覺好似一個同外界隔絕左既世外桃源
呢到冇好多姿多采, 五光十色既遊客區
冇人山人海既購物區, 商店街都係得幾條
就算有, 人都唔會好似大阪東京咁多
被歷史洪流所沖刷既廣島, 為整個城市帶來悠閒既氣息, 對和平有一種執著

之前睇過郭嘉巴打既遊記(帶個女去旅行個位巴打)
佢形容廣島係一個毒撚, 我是非常認同的
毒撚自己收收埋埋唔比人知自己不為人知既一面
廣島如是, 每當一講廣島, 個個都話:「下, 比原子爆炸爆個到?」「喂屌, D核輻射仲係咪到架?」我老母離譜到問我係咪廣洲隔離 , 所以令每個人都卻步
但你唔去自動接觸佢, 你又點知佢既美麗呢
毒撚如是, 你唔去自動yo佢, 你又點知佢諗咩呢!
利申毒撚

執好行李, 聽日出發岡山!

Day6完

哇屌, 即刻扯唔起

不過有秋芳洞都夠做! 秋吉台當bonus

超正啊, 又淋又甜, 配埋d雪糕, 可以屌打所有甜品

佢係我食過最好食既雪糕，每次去日本必食

廣島係廣州隔離
叫你阿媽下次搭高鐵去

厲國又然, 廣島係廣洲

我反而係想去秋吉台 先諗住順便去埋秋芳洞
好愛樓主 篇遊記好值得參考呀
本身plan山口果兩日行程同你一樣 不過諗緊去唔去埋錦帶橋

我愛樓主.jpg
同行友人諗架大多數行程都係, 快d追住佢條撚黎含
錦帶橋係咪岩國個條? 我冇去, 不過都好似唔錯, 如果有日廣島得閒就去埋
不過如果你跟我個行程記得元乃個日call翻譯call的士

出多一日

Day7 最後一日既廣島市 + 岡山

再見啦呢個和平既國度!
最後都要去一去和平公園

影個朝早既原爆遺址比大家睇 (其實係影幼齒)

再見啦, 歷史會流傳下去, 不會讓大家忘記你的過去

旅行最慘係要買手信, 仲要睇下邊件係放得耐
最後買左幾盒檸檬餅派街坊

樓豬部手機 支持愛滋病人

係廣島既最後一餐, 呼應返第一餐, 就係食pancake, 今次食一間叫幸福pancake既鋪頭
都係係商店街到, 隱世到

環境不錯, 好多日本人妻闊太黎食野

我地叫左原味同埋下面有塊蛋個款

原味係甜既, 口感超正, 成個口腔同喉嚨都好舒服, 正過深喉
有蛋個個就入面加左d小麥粒, 似係飽肚野
個糕就冇原味咁好食, 但個沙律都好開胃, 個蛋我叫左蘑菇個款, 超好食
呢間完勝Gram, 甜食又有, 鹹食又有 仲要個味同口感真係一流!
好似話香港6月尾係銅鑼灣有分店, 到時去試下睇下水準係咪都係差唔多先

要走的始終要走
東京方向路經岡山

一個鐘內既車程就到了~
岡山個感覺好似多人過廣島

住個方面都係繼續住airbnb
都係HKD300一晚, 幾抵
之前個間就係個host放條匙係信箱自己拎
今次佢過黎接我地
係lawson等

個Host到了, 仲帶埋條女黎

個host唔知係咪怕冇野講定點, 一路行佢一路用佢唔鹹唔淡既英文同我地傾計
我: 我個frd: host: 佢條女:
開頭都還OK正常, 問我地玩幾多日,邊到黎同埋介紹岡山有咩玩
點知講完之後就黎料
佢係到話佢條女由今朝就屌岡山好熱
喂大佬, 23度都熱 ?香港多你成10度啊
仲話佢條女好鐘意食章魚燒, 食到個口辣親
你不如唔好講野啦, 越講越尷啦

好啦上到民宿
我可以講$300一晚呢個價係收得合理
呢張相我係間屋個角落頭影

係咁大架咋
個廁所係我背後面, 應該有間屋既1/3
廣島間屋又係$300一晚, 你又係$300一晚, 點解可以咁大分別
仲要佢個Wifi係慢到仆街, 我地頂唔順開住wifi強充電
唯有好處係堅近岡山站
屋又細, Wifi又廢, 仲要訓地下
真係要學奶波魔講一句: 福氣黎架!

屌完間屋都係要住, 所以唔屌了, 去醫肚
岡山站隔離有個aeon mall, 有7層
1-5層係shopping mall, 6-7係餐廳
我地即刻上左7樓搵野食
呢間燒肉鋪都幾出名

我地食個款就唔係呢個menu到, 好似2500yen既set黎

上菜!
有3款唔同既肉部位, 湯, 飯, 豆腐, 泡菜同埋個鳩屎沙律

肉: 3款燒每邊燒10-15秒就食得, 3款都好食, 但中間個隻入口即溶, 終於感受到d飲食節目成日話入口即溶既感覺啦
右邊個隻好似有D煙韌, 飲食節目應該會咁樣講, 實情就有d難咬, 但個味真係唔錯的
左邊唔太記得, 總之就好食啦!
其他都中規中矩啦

但個沙律, 真係要用鳩屎黎形容
佢pat醬唔知係咪真係鳩屎黎, 好重wasabi味, 又攻鼻又腥
我食左幾淡不了

食飽飽就上路! 食完都2點幾3點
岡山城同後樂園5點就關, 所以狗衝過去

坐路面電車, 單程100yen

見到咪咪姐

架車係貓貓主題, 幾有趣

搭幾個站就落了
經地下通道去個頭

老夫老妻

遠處就到

往後樂園的大橋

因為後樂園都幾大有排行, 所以去左岡山城先

Feel唔feel到個氣勢

560yen入場費, 包晒入岡山城同後樂園

岡山其他景點

都係d日本歷史野

武將
諗起鎧武, 天下御免

比選中既細路

著和服扮係宮殿入面既服務
可惜「This time have finished」

除左岡山城, 日本仲有其他城都出名
佢list晒出黎
可惜我地冇去到廣島城, 明明咁近

走啦, 去岡山後花園

好似撞正有限定event 但我地冇去到

入口

條毛巾有般若波羅蜜多心經, 送比成日做gym既朋友

心曠神怡

我入埋鏡得唔得啊

呢對新人岩先影完結婚相

日系廢青

好似比水浸左間屋咁

岸鳩

岸鯉

好似

多圖到放唔晒

友人太帥, 射左落張圖到

係到hea行左2個鐘, 走人啦

貓同加藤鷹

綠色的旋律

石喜幸會好慘

返到岡山市, 行下個商店街先
人流起碼多過山口

岡山地下街

食個蘋果批

岡山城同姫路城一黑一白，好撚型 btw，入後樂園果陣，我show錯左張姫路既飛比佢睇都入到

其實佢個岡山aeon mall 有5層係shopping的
唔係睇佢得5層以為好細
我諗行晒1-5層入晒全部鋪頭都起碼要兩個鐘
佢一層我諗有一條廣島商店街咁多間鋪, 仲唔係香港d格仔鋪咁既size
我同友人行左兩層, 攰到pk
仲要我地係入去行個圈就走, 始終我地真係唔太喜歡鳩嗚
我諗都有70%係賣衫相褲鞋襪 所以不了
相都比較少, 因為真係冇乜興趣

唯一影左既就係一間pokemon store
後悔冇係廣島行佢個pokemon centre
樓主曾幾何時都係一個pokemon死忠黎
而家連部3DS都借埋比朋友玩, 期待下年尾既switch新正傳
不過都係冇買到野

仲有splatoon, 隻墨魚幾得意

其中一間幾有趣既鋪, 賣唔同味既牙膏

1樓佢有一半都係aeon既超市
聽聞每到夜晚7,8點就會有大批日本C9去到掃平貨
原來天下C9一樣慳

仲有唔記得講樣野, 岡山民宿冇微波爐, 雪櫃都勁細
所以我地係買唔到超市便當返去叮黎食, 非常反智
除非食便利店, 佢有得叮埋

最後我地掃左呢堆野返黎

壽司, 魚生飯都唔差, 起碼唔係中國個隻虹鱒魚
仲有蟹柳沙律同玉子燒, 玉子燒都係建議大家食返餐廳即整個d, 呢野放凍左好怪個口感
左邊平價士多啤梨, 不過不失
左下仲有塊Lawson炸雞, 我諗我係今次旅程應該食左15件炸雞 真係好撚好食 有個frd仲問我做手信得唔得

Day7 完
旅程仲有3日

好彩有keep起d飛, 到時去姬路城show岡山城張飛比佢睇

d人既扮工能力

食過lawson炸雞真係番唔到轉頭，尤其係辣雞

點解樓主係岡山城入面有咁多相架？
之前見個個遊記寫到岡山城就話入邊好多地方唔俾影相所以得著武士服嗰度同天守外風景既相

個職員色盲，黑白都分唔到

巴打同友人同一間房有冇基情發生

我咪就係影左比影相既野
佢得D歷史真跡唔比影相
你見到有幾張圖有講比影相

冇啊，我地每晚食完朱古力就訓左

因為我見其他人得兩、三幅相，冇你咁多

我都去過廣島12日 好撚正

好似感受緊退休生活 好舒服好hea

菊花殘，滿地傷

個氣氛屌打大阪/沖繩 唔洗周街都聽到廣東話/普通話
或者可能我個人來講 喜歡靜同冷門地方
但廣島冷得嚟 啲交通 Shopping Mall都好齊
沖繩所謂係旅遊熱點 但仲垃圾 分分鐘貴價過去廣島

呢個真，我地成個trip見過3,4次香港人, 大陸人都得1次咁多
反而好多韓國人同超多鬼婆鬼佬，好得意
廣島真係冷門得黎又高質

廣島而加越來越多香港人、台灣人去啦
整個規模同旅遊發展已經逐漸躋身二綫城市
係山口、岡山就真係少旅客

好慘 又準備一個被踏殘的地方
態度真係差好遠 打個比喻 大阪商店街個啲已經變到好似旺角咁 D Sales都西下西下
廣島仲係笑容滿面架 好唔想變到咁

冇計，個個城市都想賺錢

多人去緊要，唔好多大陸人
3年前去東京幫屋企買藥去藥妝鋪
比個staff當大陸人

巴打你係廣島入最後岡山走?

Hello

好彩同行友人識日文 唔洗驚
希望到時搵到其他遊客一齊夾的士

關西機場走

去到咁遠

我Day7-10係岡山
岡山去廣島機場用兩個鐘
去關西機場又係兩個鐘
仲有去廣島機場要搭佢架濕鳩巴士
咁不如去關西機場

去關西都係兩個鐘咋
不過你都可以考慮係高松，不過又係面轉巴士先去到機場

偷懶

今晚出 岩岩訓醒

支持樓主

好我得閒啦

留名聽日睇

打緊

Day8 走入四國的土地- 直島

喂大家好好耐冇見
岡山今日好好天

今日我地要去四國既景點, 直島!
直島出名多文藝氣息, 島上周圍都有藝術品, 仲有好多藝術館
一路踩單車一路遊直島, 踩返轉都覺得自己變左文青
絕對係各位文青必去之地

好坐車了~要去宇野站再轉海直入直島!

到啦, 咁多日既行程都勁多鬼佬

一柱掣天

呆呆獸

愛之女神像

架船係我地咁多日入面最豪華既一架!

宇野港已經見到幾舊古怪公仔
直島上面仲有大把!

yokoso 直島

一開波就係要借單車
原本我地諗住借電動單車
點知兩間都借晒, 最後焗住借普通單車

係個空地練下車先!

已經有第一件藝術品: 唔知咩名, 叫佢飄蟲菇啦

友人急不及待裝下個窿

又黎啦, 我最愛既雪糕, cremia
朱古力味就有少少失色, 都係雪呢拿個奶味出d
餅就唔洗多講, 一樣都係高質既

第二件藝術品, 直島之亭

沿路風光

已經BOOK 低哂野食位

黎緊9月已經去

5日

尾道+兔島
岩國+嚴島
松山道後

交通上有D問題

其實佢張電車PASS幾正

但尾道果日應該都係搭JR

買JR PASS又好似哂錢, 買電車PASS又去唔哂

直島上面有幾個美術館
地中美術館同李煥美術館
唔知入面係咪有國寶定咩, 入場費成千yen, 地中個個好似仲要二千幾
所以我同友人冇入到

咁影下佢周圍啦~

放下屠刀

hi強哥

國土練成陣?

西環泳棚

第三件藝術品: 亞種超能妙喵 ???

岩岩睇完DAY5

我諗我應該會等自己學識揸車先去

我見有D巴打都係揸車去, 有次去紀伊勝浦到同樓主一樣, MISS 一班車就玩完

第四樣: 奇形怪象

第五樣: 屈蛇

第六樣: 喵喵怪

第七樣: 更怪的喵喵怪

乜咩動物會容易有感冒?
就係第八樣: 傷風駱駝

誰留下的iphone? 我地影完相部機仲係到冇人拎走

第九樣: 我一開波叫錯佢做南色黃瓜
就叫佢南色黃瓜
要排隊影

向南瓜少女的祈禱

繼續行落去就係直島另一邊既碼頭

可以搭佢免費既穿梭巴士係直島上面行
咁我地就坐返去我地泊單車個位: 地中美術館前

跟住我地諗住踩單車兜外圈返往宇野既碼頭
點知我地踩錯路上左山, 然後落山返去岩先南色黃瓜個位 !!!

踩錯都算, 樓豬落山個下太刺激收唔切制, 炒左車...隻腳流晒血 (現已康復)
單車前面個欖仲要撞到凹左
奉勸大家一句: 駕駛時請注意路面情況
不過同去旅行打飛機一樣, 要係當地留下過某D野先叫到去過個達地方
我就少少地留少少血, 始終一滴精十滴血

所以回程都係老漢推車咁行返去, 冇乜點影相

你就咁打電話號碼???
未試過打日本電話

返去宇野港啦, 影下D藝術品
友人話呢個動畫細個睇過, 我冇印象

鐵達尼D frd

晚餐, 岡山一帶有間出名既拉麵叫小豆島拉麵, 係aeon mall 6樓
曾經拎過「岡山第一名拉麵」既榮譽
得四間分店咋, 都算隱世!
SORRY冇影到Menu, 上網偷下先

我叫左個叉燒拉麵, 好多肉啊

麵: 口感好! al dente!
湯: 夠濃, 但唔係鹹到仆街個種, 夠味!
肉: 脂肪個部分入口即化, 肉就好淋, 正呀
蛋: 流心, 正

好食!!!十分黎講有十二分!

佢仲有個原味, 清湯, 友人食左, 佢都話唔錯

食飽飽周圍行下~
去左隔離有個電器玩具鋪, 有3層
我買左條拉打腰帶, 個店員可能心諗, 20歲人仲玩玩具
識條撚咩你

日本人都busking, 不過又幾好聽, 唔係香港個d鳩叫

Day8完
仲有兩日 每一個旅程都會有完結既一日

skype佢
佢張poster有個skype名

岩岩睇巴打你同朋友一日就去哂兩個位,有d衝動改行程

但黎緊自己去有d淆

高質，但廣島有少少悶

#87

其實真係多個人旁住好D 一個人荒山野嶺好危險
再唔係就旺季先去
不過你好似book好晒野 ？

我都諗住一個人去阿 去啦，出到去一個你自然大擔

唔識欣賞藝術野

比著我去直島應該幾悶

踩單車遊個圈都幾唔錯的 ！

巴打幾時去

九月尾十月阿 呢排捕緊機票

日本係一個踩單車既好地方

之前試過係四萬十川踩，沿路一個人霸哂成條路踩 好爽

留個TG 俾巴打你先

然後回程個陣....
我記得架

本身對廣島呢個地方零認識
而家睇完樓主篇遊記 覺得好正
元乃神社同秋芳洞都好吸引

有日見到有個OL著住Suit踩單車返工 條路勁窄都踩得好穩

冇圖

嚴格黎講個兩個景點係山口
不過係隔離路過去埋
但單玩廣島都好正
兔島，宮島，廣島市內

你都係差唔多時候？

我係2個一齊出呀
佢拎起我地2個本護照
一打開見到唔同姓

就問我地 friend?
跟住咁答 yes. 啦

之後就叫我個fd 自己填多張

上次同個女仔一齊去
可能佢當左我哋係情侶
但係你可以答佢係family

好鐘意瀨戶內海堆島仔 之前去咗直島 豐島 同小豆島 無乜人好舒服 啲景又靚 有機會想去曬其他島

即場上契

諸島巡禮

草間彌生

想問下角島大橋睇半個鐘夠唔夠 我都知好chur
但我剩係趕到1636果班巴士 到角島大橋已經1651返特牛尾班車係1724

夠既, 我地影相用多左時間

你地用咗幾多時間？
我都覺得自己好煩 唔好意思 好擔心個行程會fail

我地用左45分鐘左右
影橋影風景影埋人樣照差唔多咁上下
你可以一開波行上坡影相先 應該會快D

唔好客氣, 你預得鬆D時間就好了

唔該晒樓主

mark實下次去角島大橋同去潮吹下 今次去秋吉洞，真係好靚
btw有一日想去吳市之後唔知去邊好，我諗緊行竹原同三原定去尾道 大久野島唔係島上訓又太少時間行吳市
想問下樓主有咩意見

大久野島一個朝早同中午都玩得晒呀
竹原真係唔好行, 完全冇人, 除非你鐘意冇人既景點
三原唔知
尾道會唔會太遠? 就到時間就OK!

可以吳市+尾道/吳市+兔島 朝早中午你再決定邊個

又偷懶

仲有兩日咋放過我

拿拿林打完一身鬆

今晚打Day9

Live左

上年10月去廣島，尾道，倉敷，鳥取
都遇到香港人
最多係喺廣島本店通同激安之殿堂
仲有3個中女喺鳥取砂丘9叫

Lm

Day9 倉敷美觀

所有人去旅行最唔想既情況 就係好似今朝咁

我地係倉敷個日都係落大雨
不過其實我地都預左, 我地到岡山個日已經睇到天氣報告話呢日大機會落雨
所以將直島掉左去早一日
始終踩單車落雨踩會狼狽D
唉冇計, 天氣呢家野控制唔到

日日都飲呢支野咁濟

去倉敷好簡單
係岡山站上向出雲市方向既車
1個站就到啦

呢一日我地坐JR有職員Check飛, 之前個幾日都冇
唔知係咪有人坐霸王車D職員要謹慎D
但呢個位就一定會Check

烏雲密佈, 心情都差D

沿住路牌/商店街可以行到去美觀地區

地頭雞

美觀地區係幾有古都既感覺同特色
不過真係落雨搞到冇晒Feel 倉敷不美觀

我就係車上食左塊lawson雞, 友人未食早餐, 因為美觀地區有間出名既咖哩飯店
叫做三宅商店, 佢有個special set係平日先有架

咖哩呢家野我諗大多數都係咖哩磚整出黎
咖哩又係好難整到好難食既野 不過不失啦 甘甘地又有少少辛口
反而想讚下佢個炸蓮藕, 炸到好脆好好食
右下係蔬菜湯, 頭幾淡覺得臭臭地但原來係洋蔥黎, 飲多幾淡覺得唔錯!
不過呢個咖哩飯係冇肉的
總之就好食啦!

不過咖哩飯只係想填飽你個肚啫!
主角係呢個!

佢個set包埋呢個甜品+飲品套餐
飲品可以揀紅茶咖啡同橙汁, 我地揀左紅茶
不過我就手多多加左糖水同奶變凍幻茶, 但完全冇幻味 友人咩都冇落 應該就咁飲都ok

個布甸係牛奶布甸黎
好重奶味, 不過唔夠尾道個個好食 都算中上啦呢個
下面就蛋糕+cream+紅莓醬, 味道唔錯 做飯後甜品不錯!

補返岩先三宅商店d鋪入面既樣

竟然望鏡

呢兩個架妹講廣東話架

食飽繼續上路啦

風雨中的倉敷 感覺好似比外敵入侵左既日本古城咁

落大雨連船都冇人揸
晴天既時候應該會有個船夫係美觀區中間條河到望左右風景

即刻扯唔起, 見到咁既景色

雞兩隻

又係CremiaBB, 不過我太飽啦食唔落你

美觀區入面有d免費既展覽館 呢個係其中一個

另一個好似叫大原美術館, 好似入場費又係千幾yen, bye

有條女影景影到掉低埋把遮

我地繼續係美觀區行下d手信鋪
我地咁多日好似除左紅葉饅頭就冇買其他手信

岡山倉敷係桃太郎起源之地
好多桃太郎既產品同埋桃味食物

行到咁上下落左隔啦, 又食野啦
有鄰庵, 係三宅商品附近, 入面都有正餐食但我地去食甜品

朝早食左牛奶布甸, 中午就食第二隻味

呢個布甸可以比得上尾道布甸, 口感好似, 又好味!!!
好似比人口爆咁!!! 好幸運既感覺

佢迫你一定要買個飲品+布甸
我地叫左桃汁
個屎忽既杯好好揸手

間鋪全部都係女waiter

食完走啦, 始終落雨真係令人卻步唔想行埋去

回程有間貓貓cafe, 貓呀

商店街, 另一條去美觀地區既路, 咁我地就行返回頭走

Day9未完仲有小小, 聽日補返!

會唔會太多維他奶係度

落雨都幾有feel

Live 咗

巴打 求廣島之旅意見
小弟想同女朋友去日本 我去過幾個地方但女朋友從未去過日本
想去個balance嘅trip 有得行街買衫 睇風景 食野
Budget唔太多

如果得六七日 廣島你點睇？我見你遊記冇乜shopping？
另外 岡山值唔值得趕去？如果我得六日就真係好趕 三日就走咁
想參考你個trip 淨廣島嗰part 但想加少少shopping

唔該哂bro

如果太多牛奶味

去旅行要shopping一定有啦
廣島都有shopping mall同藥妝店 只不過我地避開晒
廣島其實4，5日玩得晒 重點景點
加多日shopping 我諗都夠
岡山值得去啊 後樂園同岡山城景好靚
Aeon mall大把野買同食
倉敷美觀唔洗講啦就係落雨搞到唔美觀

其實可以啊宮島兔島尾道再係廣島市行下都夠做
唔夠既可以去埋岩國橋個邊
岡山遲下再去都得

元乃神社就唔好啦，你女朋友實西你面同嬲鳩你
秋芳洞還可以，但車程都耐

唔該巴打意見先
廣鳥冇涉谷 心齋橋呢啲地方
我諗廣鳥或者名古屋 呢兩個地方我都想去 我見名古屋有個大outlet

大阪嗰啲應該同女朋友未去過應該啱佢 但我去過

岡山好似真係幾正 但六七日trip 都唔知點安排好
廣島冇咁五光十色 唔知女朋友第一次去日本咩感覺

我覺得其實第一次去應該要去東京/大阪
會有大家想像中日本個個印象
或者遲下再帶女友去廣島吧

東京同大阪附近咁多地方，去一、兩次都未必去得晒，同女朋友再去都冇問題喎，要shopping東京有七個副都心，大阪又有幾條商店街，要睇景東京近郊幾個縣都好值得去，京都本身又咁多景點，俾著我呢兩個地方各去3次都未夠喉

奶巴

我想問下你仲記唔記得係長門古市上的士到神杜要幾多時間

大概15-20分鐘就到啦

對，揸車好快到
我就搭的士既

Day9 續

離開美觀區我地去左倉敷站出口既另一邊

另一邊就係三井outlet同埋一個shopping mall(忘了名)
係shopping mall前面有個時鐘廣場
去到某d特定時間就會有音樂播 應該係每1個鐘

shopping mall都係一般商場咁樣, 我同友人真係冇乜性趣
尤其是全部賣衫賣名牌既野, 完全提唔起勁
反而見到d動漫野就入去行下

火影世界第一

星之雞比, 諗起我switch用400蚊買返黎玩1日就爆機, 回水呀

幻齒好QQ

笑左

日本貼紙相鋪唔比男人入, 就如係都要情侶先得

個JK放學左就化妝, 究竟為咩事呢

日本paper lunch

再行入去就係三井Outlet
原諒我影得3張相
個outlet入面全部都係賣衫賣名牌
我真係冇性趣
友人黎左日本咁多日, 除左買左紅葉饅頭之外第二次買野
買左件名牌外套同冷衫 佢話係日本限定 留名等睇遲下香港有貨

倉敷三井outlet隔離個shopping mall叫Ario

Day9 - 係日本最後之夜與最後晚餐

最後一晚既岡山仲係落緊雨

友人search左岡山有間食高級和牛既鋪品
反正都最後一晚, 不如食豪佢啦! 財散人安樂

就係呢間

我地分別叫左一個三千幾yen同五千yen既set
入面包既野都一樣, 係個牛唔一樣
貴D就高級D

不過好彩我地早黎到(6點9左右) 冇乜人
但我問佢地可唔可以坐吧枱(可以睇廚師係鐵板到聽jar jar聲)
佢話其他位已經Full booking 我地只好局住坐近門口既位 聽住雨聲食最後晚餐

前菜1 高級Ham+鵝肝+薯仔沙律 5000yen個個多2片3成熟牛柳

塊火腿包住d生果食幾唔錯
鵝肝可能我食唔慣呢d高級野, 我覺得麻麻
反而個薯仔沙律幾好食
牛柳就中規中矩

前菜2 日式沙律

d菜都係個d
反而佢個汁酸未未, 超fresh超開胃

主菜1 海鮮BBQ

帶子+蝦+幾條菜+青檸汁
帶子煎到好香 大家見到都幾大粒
個蝦我想讚下佢
佢隻蝦係已經剝左殼,除左個尾
佢用塊薄肉片去包住蝦頭同個蝦身, 超貼心
塊肉同蝦肉都超好食 !!!
底下d條菜, 吸晒d海鮮既油
正啊

主菜2 岡山縣A5級和牛
(Cheap個個就唔影啦 )

我地叫左3成熟
cheap個舊, 趙好耐, 好韌, bye

5000yen呢舊, 真係royal級
完美演繹咩叫做入口即化
外面煎香個part入到口就溶左咁
又唔韌, 超正

屌你老母牛牛有靈性, 多謝你比我地食到咁高級既味道

主菜3 奇撚怪高級餐廳有章魚燒 !?

你冇睇錯真係章魚燒 達哥也key
唔知係咪驚你食唔飽比3粒章魚燒你填下個肚
都唔知係咪隔離鋪頭運過黎, 好地地一間高級餐廳搞d咁既野, 破壞晒個氣氛
就好似係四季酒店食晚餐, 但枱上面既係一碟拿渣麵

老實講呢粒野都算係咁, 佢入面粒章魚都算大, 起碼佔粒章魚燒既3成位置啦
唔似香港個d章魚燒得一粒章魚觸手上面d吸盤咁細細粒 個d叫麵糰燒

甜品
有雪糕, cheesecake同珍寶橙冰 3揀1
珍寶橙冰我都係舉個例子, 總之係類似咁既物體, 唔知佢個種類叫咩
我地叫左雪糕同cheesecake
我食完個章魚燒已經頹撚左
點知低處未算低, 個甜品真係...
所以都冇用foodie影
5000yen咁貴係貴在隻牛身上

總結: 虎頭蛇尾, 係食唔飽的(我食完6成飽左右), 但都值得一試!

返到民宿既宵夜:
腐皮烏冬+lawson炸雞+隊晒成支橙汁

Day9完
終於寫到最後一日, 我都好慶幸冇爛尾, 雖然仲有一日未寫
最後一晚都係寫下postcard 係民宿9fing咁過, 冇乜特別
反正成個trip都好養生同悠閒
有時間就寫埋Day10 應該今個星期內交到貨
多謝大家繼續支持 支持埋最後一日

對Ario
我覺得Ario多野睇過三井outlet
又有food court

北海道
有靚景有街行有溫泉浸

東京大阪好多人
唔係個個都鍾意去
好睇女朋友咩性格
廢時第一次去就比佢覺得日本=比中國遊客佔領左既地方

支持呀，來緊都會去，希望攞佢參考

仲有一日慢慢拖

倉敷係kamoi mt嘅發源地
如竹堂

第三款甜品係sober

友人

無法避免

樓主最近無心睡眠，失左兩眠

仲有一日就完

失眠最啱就出po

追到 留個名先

屌你老母, 失左三晚眠!!! 咁我打撚埋個遊記佢

樓主 頂住呀

第一晚訓前飲左大半支900ml津路訓唔著 算, 我認我抵死
第二晚 2:30上床訓, 碌到4點訓唔到, 食粒有睡意既收鼻水藥先訓到, 閪迷到第二日3點先醒
尋晚,屌都唔知叫尋晚定幾粒鐘前, 3點上床, 碌到5點都未訓到, 起身食返尋晚隻藥, 碌到7點都未訓到, 真係無心睡眠腦交戰
而家唯有迫自己清醒谷住個睡意今晚12點前好訓, 調返好個生理時鐘
好彩而家sem break影響唔到返學, part time又係返下晝

Day10 - 最上稻荷大鳥居, 吉備津神社

旅程黎到最後一日
岡山市其實有好多地方去
例如犬島, 兒島(牛仔褲街), 備中高松城(好似影雲海個到?), 鷲羽山睇日落(好似要weekend先有車上山落山)
不過我地唔夠時間/夾唔岩時間去
最後選擇左去最上稻荷大鳥居同吉備津神社

最後一朝去lawson買炸雞食, 見到我鐘意既日本band, 湘南乃風, 雷鬼風格既歌真係好熱血

咁我地11點要check out, 咁所以行李就放係投銀式locker
日本應該好多地方都有

友人早餐, donut

經桃太郎線可以去到大鳥居同其中兩個神社(吉備津神社同埋吉備津彥神社)
吉備津彥神社個個好似冇咁多人同冇咁大, 所以我地淨係去吉備津神社就算
同埋我地係夜晚8點機, 我地要2點返到岡山市, 食完lunch大概3點, 坐車去關西機場大概5點做check in, 而且桃太郎線d班次都幾梳下, 所以要計好時間!

第一步我地去左最上稻荷大鳥居到

終於見到d關桃太郎事既野

見到啦, 真係好大好壯觀!

不過第二班車到站係1個鐘後, 就咁影完個大鳥居都要搵d野做下
我地行埋去備中高松城個城跡

btw個城呢? 可惡被騙

岡山惡犬

返到車站, JK呀

過幾個站就到吉備津神社個站

入口

內部

一路行佢就D分叉路, 我地影下就算了

其中一條分叉係去個花園, 入佢個後花園啦

吉備津神社個感覺古舊古老D

做完最後參拜就回程啦
所有要行既景點都行晒啦
感覺岡山呢個城市同廣島山口一樣
又係比人悠閒既Feel
比起廣島山口就多左種古城feel(後樂園, 倉敷美觀等等)
但都有shopping mall去比人鳩嗚
不過始終都唔係d 一二線城市
冇咁多遊客 襯未被支那人入侵而又想體驗古都同hea下既話 希望大家可以try try呢個城市

btw影回程車個陣比個車掌響鐘咇鳩我, 行得太出

最後一餐午餐我地返左岡山aeon mall 6~7樓搵, 兩層都係食肆
不過好老實, 兩層d野食間間都好吸引好好食, 搞到我同友人選擇困難, 諗左十幾分鐘都諗唔到食邊間
最後友人見到有間有賣南蠻炸雞就去左食了
南蠻炸雞 係D G用南蠻漬醃過再拎去炸, 再加tartar sauce

日本真係乜撚都好好食

byebye啦岡山, 臨走同你影返幾張J圖

搭JR去新大阪再轉車去關西機場

隔離位個男人放3隻公仔出黎, 很有童真

京都旅行Tips, 可惜我冇用, 影低下次去大阪玩可能用得著

點解去關西機場?
因為岡山市去廣島都兩個鐘, 仲要轉個濕鳩巴士
岡山去關西機場又係兩個鐘, 唔洗轉濕鳩巴士, 咁梗係去關西 !

搵到啦大種乞衣

臨走之前都要中出即飛日本D炸G, 真係好好食呀 十日我食左十幾塊

原本我地架機20:00就起飛
突然DELAY到20:35
原因係班機係飛兩次
佢先係香港載港豬黎到日本, 再踢走班返鬼國既港豬們
佢係鬼國起機Delay左, 所以連我地個班都delay埋

不過見到呢個number, 我諗係第二D原因delay, 希望我可以平安返港

一車車港豬準備比人踢返鬼國

機上奇遇1
綠帽唔怕戴, 最緊要兩個戴晒

奇遇2
坐隔離個呀姐冇啦啦企係到做活力健康操
唔操個陣就聊我傾計, 問我係咪讀緊書, 係大阪玩左咩

Back to the reality, 返到香港手都震埋
已經感受到30幾度, 濕熱, 焗, 多蚊, 落雨既濕鳩香港

完
多謝大家支持, 10個旅程係呢到劃上完滿既句號
屎忽痕就寫埋個後記
希望當係完成左一件事可以少樣顧慮訓到教, 唔想再無心睡眠

咁就完咗

連係飛機果程都講埋

終於睇曬
打得最搞笑果part竟然係返香港 感受到你嘅怨氣
下星期到我去啦 不過我係關西去 廣島走
去元乃同角島大橋好驚fail 希望好天氣

祝樓主今晚有覺好瞓

下次再去

但你由岡山去關西果程要另外買飛？

JR pass包

吉備津都識去，勁

係架

原來你就係友人

備中高松最咗個鳥居就乜都冇，所以我完全冇諗過去，我打算由吉備津彦神社踩單車去吉備津神社，希望到時天公做美啦

邊樹可以租單車阿

我睇台灣啲blog，話備前一宮站一出右手邊有租車舖，睇鋪係一對好年老既夫婦，雖然佢地剩係識日文但應該都溝通到，租車後會俾張地圖你，可以1000円租全日，或者200円租兩個鐘，之後每一個鐘100円，另外仲可加錢甲地租乙地還

係呀 不過佢不定時開門

咁大鑊？如果去到佢唔開就慘，不過講到佢地咁老，身體不適開唔到鋪都冇計

哇屌你老未岩先玩玩下手機爬左係枱到訓著左
我地原本都諗住最後一日踩單車，但直島個日我炒左車腳份就冇借了

腳傷左

好在問問

想問下你張HKExpress Open Jaw邊度買？
想廣島入福岡出

其實上uo官網真係咁難搵咩

Sorry用緊uo apps
一陣上翻佢個網睇睇
Thx

竟然有人會去瑠璃光寺, 秋芳洞, 秋吉台

點解講竟然 ？
瑠璃光寺可以話順路，秋芳洞同秋吉台值得去喎

我嗰時去真係一個遊客都見唔到咁制 有都係日本國內遊客
同埋嗰陣喺山口大學識到幾個朋友都話嗰到冇野行 問我黎做乜

我個次去 搭巴士全車得我一個

我去個陣多人到爆喎
咁咪好囉 同到當地人交流好難得

少外國遊客好事

多本地人去=好景點

睇曬
多謝樓豬分享
祝福樓主可以有多啲機會去日本

多謝支持
應該下年年頭會去九洲

幾時

獨遊, Bye

因為你篇野 突登入左去食
發現仲有kiwi 桃 士多啤梨味

落檸檬汁原來都幾夾

我地食得三隻味
你去個陣尾道多唔多人？

行哂成條本通 個幾鐘 十個人都冇

其實秋芳洞入面有lift直上秋吉台 搭完lift行5分鐘就到
BTW秋芳洞真心值得去 去完覺得大自然好神奇

我去個陣秋吉台又係綠草如茵 勁靚 可惜果陣趕住搭巴士 淨係係觀景台影咗幾張相就走 好想再去多次認真行下秋吉台

維花巴

你果時跟上面個時間表14:44到 ﾎﾃﾙ西長門ﾘｿﾞｰﾄ入口①
但走既時間係15:28/17:26 一個太早,連一個鐘都冇,另一個就留到5點半又太耐

咁我估你都係15:28呢個時間走?

係呀1528走 D相都係1510左右影

唔算濕鳩啦, 個PASS仲包埋其他地方, 幾好用

咁咪得半個鐘多啲留係角島大橋

夠架啦仲想點

冇 但係特牛站等成個鐘先入到去睇半個鐘
但我都好想去到

你都係新山口搭巴士？

我係山口站搭 因為個架係JR巴士 用JR PASS可以免費搭

Hi樓主

元乃真係好靚 但下午去角島大橋天色開始暗

多謝樓主嘅分享 令我順利去曬兩個景點

真係去左
都係友人某次係大阪旅行見到有元乃既poster就一見鍾情我同佢先去左
雖然攀山涉水 但見到咁靚既景真係值
我地個日天色都好差
Anyway, enjoy your trip

我都係神戶睇到jr貼咗元乃張poster先識 當時連山口都未聽過
對我嚟講元乃最靚係個海 真係好藍好清
我愛山口 下次要試自駕遊 去多次山口
已經去完返嚟啦 一切順利 好開心

好想再去多次元乃感受龍宮の潮吹
不過交通真係令一卻步
但有D景真係要一生人點都要睇一次！

我去嘅時候風和日麗 感受唔到潮吹
係值得再去 要努力學車 自駕遊！
你有無扔錢去係上面鳥居個錢箱到？
掉咗十五分鐘先扔得入
同行友人扔咗五下就得咗

我地個日凍到鳩縮 D浪花仲打到上面
影完相就走了，冇掉到錢啊

遲你個半月去 熱到痴線 hea咗近三個鐘先走
覺得自己好好彩呀

而家日本仲熱呀，真係好彩去得早！

上個星期去 一落車已經開始出汗

最後留左半個鐘已經頂唔順

慘過香港既濕熱

留名遲d去

隔離個千里疊都好正 不過真係衰太熱

做乜鳩你成日入黎留言都講呢句野

樓主知唔知JK點解
係咁男JK睇到眼都突

知道咩係JK的話應該知道咩係偽娘

依啲點睇都係中學生同埋唔會係偽娘呱

我plan左十月自己一個去廣島
不過六日五夜好似太長